"Can you just tell me about [your core roles and responsibilities as an AWS cloud engineer]?"
Cost Management and Optimization
â€¢ "...what were the challenges during that time [of cost spikes] and how do you face those challenges?"
â€¢ "What were your approach to the troubleshooting of that?"
â€¢ "...which PHOPS tools have you used like AWS native tools or third party tools for the cost optimization[?]"
â€¢ "...how have you designed the commitment strategies like the savings plan reserved instances what commitment strategies have you designed?"
â€¢ "So can you tell me about about an example of an automation that you have done and that directly has reduced the cloud costes[?]"
CI/CD and Infrastructure as Code (IaC)
â€¢ "...can you just tell me like what CI/CD pipelines have you built and how many you were create how many you created while from scratch?"
â€¢ "...can you describe a github actions to Jenkins pipeline you have implemented including the triggers and the stages[?]"
â€¢ "...where do we save the terraform or IA code and its state file?"
â€¢ "...how have you written the terapform modules from scratch?"
â€¢ "Can you just tell Me about the entire module structure[?]"
â€¢ "And how do you manage the source control and IA deployment?"
â€¢ "Anything else you want to add?"
Kubernetes and EKS
â€¢ "...can you tell me about like what was your experience with the Kubernetes and EKS and in which situations you will prefer the Amazon EKS over the NTO Kubernetes?"
â€¢ "How have you migrated the worker nodes from native cubernetes to EKS?"
â€¢ "...how do you perform OS upgrades on EKS worker nodes?"
â€¢ "...do you have any experience with the cluster autoscaler or carpenter[?]"
â€¢ "So can you tell me about your experience with the pod auto horizontal pod autoscaler that is HPA and any other mechanism scaling mechanisms that you have used?"
Networking
â€¢ "...How would you tie these two VPCs [one in Singapore and one in the US] together?"
â€¢ "What mechanisms would you use?"
â€¢ "And how do n gateways and transit gateways scale across multiple as or regions?


Core Role â€“ AWS Cloud Engineer
Q: â€œCan you tell me about your core roles and responsibilities as an AWS cloud engineer?â€
Answer (Simple & Clear):

My core responsibility as an AWS Cloud Engineer was to design, build, secure, and optimize cloud infrastructure on AWS.
I worked on cost optimization, CI/CD pipelines, Infrastructure as Code using Terraform, Kubernetes/EKS management, networking, and security.
I also collaborated closely with developers to ensure applications were scalable, highly available, and deployed using automation instead of manual processes.

Key responsibilities I usually mention:


Designing AWS architecture (VPC, EC2, EKS, RDS, S3, IAM)


Cost monitoring and optimization


Building CI/CD pipelines


Writing Terraform modules and managing state


Managing Kubernetes/EKS clusters


Troubleshooting production issues


Improving reliability, security, and automation


Follow-up:
Q: How did you measure success in your role?
A: By reduced cloud cost, faster deployments, fewer production incidents, and higher automation coverage.

2. Cost Management & Optimization
Q: â€œWhat were the challenges during cost spikes and how did you face them?â€
Answer:

The main challenges were unexpected EC2 usage, over-provisioned resources, unused EBS volumes, NAT Gateway data charges, and non-production environments running 24/7.
To handle this, I first identified the root cause using cost analysis tools, then applied optimization techniques like right-sizing, scheduling, and commitment plans.

Follow-up:
Q: What was the most common cause of cost spikes?
A: Over-provisioned EC2 instances and non-prod environments running continuously.

Q: â€œWhat was your approach to troubleshooting cost issues?â€
Answer:

I followed a structured approach:



Analyze cost using AWS Cost Explorer


Drill down by service, region, and resource


Identify abnormal usage patterns


Tag resources to identify owners


Take corrective actions like right-sizing, stopping unused resources, or automation


Follow-up:
Q: How quickly were you able to reduce costs?
A: In most cases, immediate savings within days and long-term savings within a month.

Q: â€œWhich FinOps tools have you used?â€
Answer:

I have used both AWS native and third-party tools:



AWS Cost Explorer


AWS Budgets & Alerts


AWS Compute Optimizer


Trusted Advisor


CloudWatch metrics


Third-party tools like CloudHealth / Spot.io (if applicable)


Follow-up:
Q: Why use third-party tools when AWS provides native tools?
A: Third-party tools provide better forecasting, dashboards, and multi-account visibility.

Q: â€œHow did you design commitment strategies like Savings Plans or Reserved Instances?â€
Answer:

I analyzed 12 months of usage data, identified stable workloads, and applied:



Compute Savings Plans for EC2 and EKS


Reserved Instances for steady RDS workloads
I avoided committing on variable or seasonal workloads.


Follow-up:
Q: Why choose Savings Plans over Reserved Instances?
A: Savings Plans are more flexible across instance families and regions.

Q: â€œExample of automation that directly reduced cloud cost?â€
Answer:

I built an automation using Lambda + EventBridge to:



Stop non-production EC2 and RDS instances after business hours


Start them automatically in the morning
This reduced non-prod cost by nearly 40%.


Follow-up:
Q: How did you avoid impacting production?
A: Using tags like Environment=NonProd and exclusion rules.

3. CI/CD & Infrastructure as Code
Q: â€œWhat CI/CD pipelines have you built?â€
Answer:

I have built multiple CI/CD pipelines from scratch using GitHub Actions and Jenkins for:



Application deployments


Terraform infrastructure provisioning


Docker image builds and pushes to ECR


Follow-up:
Q: Which one do you prefer? Jenkins or GitHub Actions?
A: GitHub Actions for simplicity; Jenkins for complex enterprise workflows.

Q: â€œDescribe a GitHub Actions to Jenkins pipeline.â€
Answer:

GitHub Actions was used for code validation and triggering Jenkins.
Pipeline stages included:



Code checkout


Linting and testing


Docker build


Push image to ECR


Terraform plan & apply


Deploy to EKS


Follow-up:
Q: What were the triggers?
A: Pull requests, merges to main branch, and manual approvals.

Q: â€œWhere do you store Terraform code and state file?â€
Answer:

Terraform code is stored in GitHub/GitLab.
State files are stored in:



S3 bucket with versioning


DynamoDB for state locking


Follow-up:
Q: Why remote state?
A: To avoid state corruption and support team collaboration.

Q: â€œHow did you write Terraform modules from scratch?â€
Answer:

I created reusable modules for VPC, EKS, EC2, and RDS by:



Defining input variables


Writing resource blocks


Using outputs


Adding validation and defaults



Q: â€œExplain the Terraform module structure.â€
Answer:
module-name/
â”œâ”€â”€ main.tf
â”œâ”€â”€ variables.tf
â”œâ”€â”€ outputs.tf
â”œâ”€â”€ versions.tf
â””â”€â”€ README.md


Q: â€œHow do you manage source control and IaC deployments?â€
Answer:

Using Git branching strategy:



Feature branches


PR reviews


CI pipeline for terraform plan


Manual approval for terraform apply



4. Kubernetes & EKS
Q: â€œYour experience with Kubernetes and when prefer EKS?â€
Answer:

I have hands-on experience managing workloads, deployments, services, HPA, and ingress.
I prefer EKS over self-managed Kubernetes when I need:



Managed control plane


AWS integration


High availability


Reduced operational overhead


Follow-up:
Q: When would you choose self-managed Kubernetes?
A: When cost or deep customization is required.

Q: â€œHow did you migrate worker nodes to EKS?â€
Answer:

I created a new EKS node group, drained old nodes using kubectl drain, and allowed pods to reschedule automatically.


Q: â€œHow do you perform OS upgrades on EKS worker nodes?â€
Answer:

By creating new node groups with updated AMIs and gradually migrating workloads using rolling upgrades.


Q: â€œExperience with Cluster Autoscaler or Karpenter?â€
Answer:

Yes, Iâ€™ve used Cluster Autoscaler and Karpenter to automatically scale nodes based on pod requirements.
Karpenter is faster and more flexible.


Q: â€œExperience with HPA and other scaling mechanisms?â€
Answer:

Iâ€™ve used:



HPA based on CPU/memory


VPA (limited usage)


Cluster Autoscaler


Karpenter



5. Networking
Q: â€œHow would you connect two VPCs in Singapore and US?â€
Answer:

I would use VPC Peering (same region) or Transit Gateway + Site-to-Site VPN or AWS Global Accelerator for cross-region communication.


Q: â€œWhat mechanisms would you use?â€
Answer:


VPC Peering


Transit Gateway


Site-to-Site VPN


Direct Connect (for low latency)



Q: â€œHow do NAT Gateways and Transit Gateways scale?â€
Answer:

NAT Gateways scale automatically within an AZ.
Transit Gateways scale horizontally and support multi-VPC and multi-region architectures.


Final Interview Closer
Q: â€œAnything else you want to add?â€
Answer:

I strongly believe in automation, cost-aware architecture, and building scalable systems.
I focus on reducing manual work, improving reliability, and continuously optimizing cloud usage.


If you want, I can:
âœ… Convert this into short 30-second answers
âœ… Customize it for 2â€“3 years / 5+ years experience
âœ… Do mock interview Q&A based on your resume
Just tell me ğŸ‘
